{
  "Butunsuallar":[
    {
      "question": "Hansı JVM (Java Virtual Machine) funksiyası Java kodunu işlədər?",
      "answer1": "A)Kompilyator",
      "answer2": "B)İcra",
      "answer3": "C)İstifadəçi İnterfeysi",
      "answer4": "D)Yaddaş İdarəetməsi",
      "correct": "A)İcra"
    },
    {
      "question": "Hansı anahtar sözü bir sinfi miras almaq üçün istifadə olunur?",
      "answer1": "A)inherit",
      "answer2": "B)extends",
      "answer3": "C)implements",
      "answer4": "D)final",
      "correct": "B)extends"
    },
    {
      "question": "ArrayList hansı paketə aiddir?",
      "answer1": "A)java.util",
      "answer2": "B)java.io",
      "answer3": "C)java.net",
      "answer4": "D)java.lang",
      "correct": "C)java.util"
    },
    {
      "question": "Java-da hansı metod bir obyektin yaradılması zamanı avtomatik çağrılır?",
      "answer1": "A)main()",
      "answer2": "B)start()",
      "answer3": "C)constructor()",
      "answer4": "D)init()",
      "correct": "D)constructor()"
    },
    {
      "question": "Java-da try-catch bloku nə üçün istifadə olunur?",
      "answer1": "A)Sinif yaratmaq",
      "answer2": "B)Məlumat saxlamaq",
      "answer3": "C)Səhvləri idarə etmək",
      "answer4": "D)Məlumat göndərmək",
      "correct": "C)Səhvləri idarə etmək"
    },
    {
      "question": "public static void main(String[] args) metodunun rolu nədir?",
      "answer1": "A)Verilənlərin oxunması",
      "answer2": "B)Tətbiqin giriş nöqtəsi",
      "answer3": "C)Sinifdəki dəyişənləri təyin etmək",
      "answer4": "D)Yaddaşı təmizləmək",
      "correct": "B)Tətbiqin giriş nöqtəsi"
    },
    {
      "question": "Java-da əsas məlumat tipi olmayan sinif hansıdır?",
      "answer1": "A)int",
      "answer2": "B)float",
      "answer3": "C)String",
      "answer4": "D)double",
      "correct": "C)String"
    },
    {
      "question": "Hansı Java əsas operatoru iki dəyərin bərabərliyini yoxlayır?",
      "answer1": "A)==",
      "answer2": "B)!=",
      "answer3": "C)<>",
      "answer4": "D)=>",
      "correct": "A)=="
    },
    {
      "question": "Hansı təyin edici (modifier) ilə dəyişən bir sinifdə dəyişdirilə bilməz?",
      "answer1": "A)private",
      "answer2": "B)protected",
      "answer3": "C)final",
      "answer4": "D)abstract",
      "correct": "C)final"
    },
    {
      "question": "9.Java-da bir sinif interfeysi necə miras alır?",
      "answer1": "A)extends",
      "answer2": "B)inherit",
      "answer3": "C)implements",
      "answer4": "D)uses",
      "correct": "C)implements"
    }

  ]
}